\newcommand{\titel}{A05-01 Aufgabenkomplex -\\ Externe Interruptquelle}
\include{Templates/Main}
\begin{document}
\include{Templates/Title}

\section*{Aufgabe 1}
\textit{Die Beispielanwendung soll im Kern aus einer leeren Endlosschleife bestehen.}
\\
\textit{In der Ausgangssituation sollen alle LED ausgeschaltet sein.}
\\
\textit{Beide Taster an PA0 und PB13 sollen interruptfähig sein und auf eine LH-Flanke einen Interrupt auslösen.}
\\
\textit{Die notwendige Konfiguration der Register der Portleitungen und die Freigabe des Interrupts müssen vor der Endlosschleife erfolgen. Für die Konfiguration der Portleitungen an denen die Taster 1 und 2 angeschlossen sind wurden ja schon entsprechende Funktionen erstellt. Den Code für die Konfiguration der Interruptfähigkeit, binden Sie bitte in die Funktionen \textbf{init\_taste\_1\_irq()} und \textbf{init\_taste\_2\_irq()} ein.}
\\\\
\textit{Die ISR für den Taster1 an PB13 soll die gelbe LED an PB14 toggeln.}
\\\\
\textit{Die ISR für den Taster2 an PA00 soll die grüne LED an PB15 toggeln. }
\lstinputlisting[language=C, linerange={3-30,161-199,200-217,226-233}, title={aufgabe5.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe5.c}
\lstinputlisting[language=C, linerange={39-39,49-50,52-52,63-64,166-173,214-220}, title={interrupts.c (Auszug)}]{../Eclipse/MPP/BOARD/interrupts.c}

\section*{Aufgabe 2}
\textit{Aufgabenstellung wie in A05-01.1. Allerdings sollen folgende Änderungen eingeführt werden.}
\begin{itemize}
	\item \textit{Taster1 an PB13 löst bei einer LH-Flanke an PB13 den Interrupt aus.}
	\item \textit{Taster2 an PA00 löst bei einer HL-Flanke an PA00 den Interrupt aus.}
\end{itemize}
\lstinputlisting[language=C, linerange={32-43,217-225}, title={aufgabe5.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe5.c}

\textit{Testen Sie das unterschiedliche Verhalten der Taster.}\\

Taster 1 bewirkt, sobald er heruntergedrückt ist, nach wie vor das Umschalten der gelben LED. Taster 2 hingegen schaltet die grüne LED erst um, sobald man nach einem Druck losgelassen hat.

\section*{Aufgabe 3}
\textit{Die Aufgabenstellung ist wie in A05-01.1. Beschrieben, allerdings soll folgende Änderungen eingeführt werden.}
 
\textit{Nach zehnmaliger Betätigung des Taster1 ist dieser nicht mehr interruptfähig.
Erst wenn ab diesem Zeitpunkt der Taster2 zweimal betätigt wurde, ist Taster1 wieder interruptfähig.
Geben Sie bei jeder Tastenbetätigung die betätigte Taste und die Anzahl der Tastenbetätigungen beider Tasten auf der USART aus.}

\lstinputlisting[language=C, linerange={45-60,234-241}, title={aufgabe5.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe5.c}
Der Aufruf der Funktionen TASTERx\_IRQ() bleibt wie bei Aufgabe 1. Lediglich die Funktionen selbst werden modifiziert.\\
\lstinputlisting[language=C, linerange={25-26, 32-64}, title={interrupts.c (Auszug)}]{../Eclipse/MPP/BOARD/interrupts.c}
\newpage
Folgende Ausgabe konnte anschließend beobachtet werden:
\lstinputlisting[title={Ausgabe}]{../Aufzeichnungen/Aufgabe5/log.txt}
\end{document}